一士諤諤 - 蔣芸

一士諤諤 - 蔣芸

這一週，最熱門的話題要數陪老婆赴澳門參加回歸慶典的那位小白襪，一士諤諤的在滿堂拍掌高聲齊唱「歌唱祖國」時，只見他不動如山，既不開口發聲也不拍掌助興，畫面在網上瘋傳，令觀者不禁紛紛發表感言；點讚的居多，在此我也不例外要多說幾句。

倒不是要來湊熱鬧分析一下小白襪的心理及解讀他何以不肯隨眾包括老婆在內而起舞？這麼簡單的只是濫竽充數又不是獨唱表演為何要特別落了單去引人注目？

每個人都有不表演不開腔的自由；雖說小白襪的老婆大人貴為特首，但他也並非跟得先生一名，他還是位英國名校的數學博士，更是早已入籍成了英國人，況且「歌唱祖國」又不是唱國歌，唱不唱悉隨尊便，不唱不犯法，老婆大人興奮過度硬要攜眷參加，人來了已給足面子，何必要現場開口打拍子捧足輸贏？只不過在這隆重的場合，在場嘉賓幾乎個個人來瘋的湊熱鬧倒顯出小白襪這一位數學家的冷靜清醒與特立獨行，說他一士諤諤一點也不過份。

接下來的一個疑問是一同赴會的兩人，即夫妻或拍拿，若遇到不同意見不同取向要即時表態時，應該如何處理？譬如林君冷眼看場內，也看到了老婆興高采烈；此時他卻仍然垂手而立，還保持這個姿態直到歌唱結束，那麼老婆大人又該如何？也許別的另一半會視之為問題來處理；或立即閉口停止動作以示同心，但這位特首在此重要關頭，電光火石間想到的是什麼呢？比要支持丈夫更重要的對她而言是什麼呢？熱昏了頭的她當然以選擇自保為首要，這倒並不出奇。

蔣芸
電郵 :mcwriter@appledaily.com

和你坐 Stuck稅局
12月30日 星期一
時間 : 12:00
地點 : 稅務大樓

---------------------------------------------------------------

無忘承諾 並肩同行
民陣元誕大遊行
日期 : 1月1日 (三)
時間：14:00
地點：維園中央草坪 ==> 遮打道行人專用區